<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>義務役兵役 on </title>
    <link>//localhost:1313/categories/%E7%BE%A9%E5%8B%99%E5%BD%B9%E5%85%B5%E5%BD%B9/</link>
    <description>Recent content in 義務役兵役 on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 22:41:21 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/categories/%E7%BE%A9%E5%8B%99%E5%BD%B9%E5%85%B5%E5%BD%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>十軍團重要目標防護營(重防營)義務役下部隊-part3</title>
      <link>//localhost:1313/posts/army/army-part3.zh-tw/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 22:41:21 +0800</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/army/army-part3.zh-tw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上面這圖是重防營的隊徽以及發放的口罩~ 上面印有我們這一梯次的號碼，不知道是剛好還是真的為了我們這梯印的?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;終於到了義務役的後半段下部隊了! 有關於重防營(&lt;del&gt;破防營&lt;/del&gt;)到目前為止(2024/12/06)網路上的資料少的可憐，原因是這個單位成立到現在只有2年多而已&amp;hellip; 哪個連的退伍後我再補上XD&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;答案是十軍團重防營三連209梯&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;那老樣子週更每週都在耍什麼白癡吧QQ&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;BTW. 提前暴雷一下，整個下部隊的軍旅生活就像是沖鞭炮一樣，越後面越精彩有趣。&lt;del&gt;(不然會覺得是慘到底)&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第一週-20241204三--20241206五&#34;&gt;第一週 2024/12/04(三) ~ 2024/12/06(五)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;破防營這個單位&amp;hellip; 想不到有什麼形容詞或名詞可以來表達，恕我詞窮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;唯一的好處就是正常是週五夭六走人吧(目前是這樣，這規定是要看營長給不給)，其餘的沒一個好的! 收假是週日夭八，超可黏QQ&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;這週三是先到新訓單位，享受最後美好的日子惹&amp;hellip; 隔日早上撥交都是統一有專車過去下個單位的，簽下去的會有專人來接送不會搭專車，可能是要先去吃好料的吧XD&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;週四早上就是專車，上車的時候還有人想說會不會不是成功嶺XD 可惜了就是這個可憐的地方QQ 早上11:00多到營區前面，還好車子是直接開到連集合場旁邊，不然一堆行李在成功嶺裡面走20分鐘鄰兵大概會死掉吧&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一下車本來想要跟原本同班的黏再一起看能不能同班，結果是預先分好班級了&amp;hellip; (暗幹*1)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接著就是安檢，沒錯操你的就是要再安檢一次! 而且要求所有行李都要拿出來，違禁品有 &amp;ldquo;藥物與有無線功能的電子產品&amp;rdquo;、&amp;ldquo;豆腐頭&amp;rdquo;、&amp;ldquo;零食或飲料&amp;rdquo;，除了第一個可以理解外，&#xA;豆腐頭說是因為連隊大樓整修後電力不足，怕大家充電會跳電所以不給充電= = 然後就是零食了，幹部說以後都不可以帶零食&amp;hellip; 草你馬我們就是會餓啊! 說是老鼠很大隻會跑去二樓寢室，誒不是捏你們有安官是不會叫安官去看好樓梯嗎QQ 然後有盒子可以收納零食這樣也不給&amp;hellip; (暗幹*3)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;下午就是莒光影片，但是幾乎都在填資料&amp;hellip; 又要填一堆東西，國軍的資訊系統太爛了吧，換個部隊都要填紙筆資料，明明可以電子檔轉移過去新單位就好&amp;hellip; 國軍的資訊系統真的堪憂誒QQ&#xA;另外還有剪髮，是不用光頭了，但是一樣是被隨便理一理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚餐&amp;hellip; 幹部說這兩週因為前單位有爆發水痘的關係，所以要給我們隔離一下，誒不是水痘是三連他們也留營到下下下週 12/23 才會撥交，我們只有一連跟火力過去而已也要隔離是三小QQ&lt;br&gt;&#xA;最靠北的是每人發一個長方形便當盒，每餐都是塑膠袋套在便當盒上吃，沒有餐盤跟碗= = 也不給下餐廳，只能在中山室坐著很低的板凳吃&amp;hellip; (爆擊!*1) 想像一下一個便當盒要裝飯裝三樣菜跟一個肉品，都滿出來了還要坐板凳吃，喝湯一樣用那便當盒喝QQ 哇操這室內模擬野外求生???&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;晚上就是長官在那邊唧唧吧吧說一些他們都是雞掰人啥之類的叫我們不要做一些匪夷所思的事情= = 規定是真的多(喝熱水都要報備)，看來窩是真的被大內寵壞了呢QQ&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;週五早上第一次早點名跟一點點基本教練，馬的教得比新訓的長官還爛要求的也很刁，不過沒有跑步惹&amp;hellip; 可能下週再看看吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;基本上就是等放假的一天，早上有一些無聊的講座課程，下午就是先浪費一下時間之後去大掃除，掃完就是離宣醬子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;BTW. 週四晚上一樣&lt;del&gt;又&lt;/del&gt;被約談，因為我在心情問卷調查寫我很不開心啥的，長官以為是不是要&lt;del&gt;自殺&lt;/del&gt;還怎樣的&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;目前看到的破防營，給偶的感覺就是因為單位成立才2年左右，而這裡的幹部又都是很新的樣子，感覺從來沒帶過部隊那樣菜，幹部表達啥的都很爛問東回西已讀亂回= =&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這單位會被說下下下下下下下籤大概可以理解為啥，最主要的是沒有會變通的幹部，不懂的變通的話就只會按表操課醬子，很多東西就是腦子很死，像是為了示範請示入列，就叫所有人到室外示範完後再進去中山室&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;說實話，這些幹部跟大內原本的火力連幹部比起來，說要教我們東西我還真的不指望重防營能教什麼&amp;hellip; 重要目標防護就是在重防內務吧~ 像是棉被蚊帳還有內物櫃吧 呵呵&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;說這麼多負能量的東西，窩個人還是覺得要親身體會再來說會比較好，那就讓我們繼續看下去這單位還能白痴到什麼地步!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第二週-20241208日--20241213五&#34;&gt;第二週 2024/12/08(日) ~ 2024/12/13(五)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;沒想到可以活著待滿一週沒得憂鬱症或躁鬱症XD&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>台南大內137旅義務役新訓-part2</title>
      <link>//localhost:1313/posts/army/army-part2.zh-tw/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 13:30:31 +0800</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/army/army-part2.zh-tw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上面這圖是 Google Map 街景圖的截圖，因為進營區後相機功能都被鎖住，沒辦法在營區拍照然後偶也懶得特地跑去營區前面拍照QQ&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;前兩週是招募週，應該也可以說是適應週啦，反正就是早上起來集合，然後就開始聽招募演講，沒有聽的時候就是學軍歌跟一些軍人要學會的基本教練或是坐著發呆。&#xA;喔對惹第二週是有開始塞一些課程，像是手榴彈投擲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那因為接下來到新訓結束，每週應該都是類似的行程，只是課程內容不同而已，所以就以每週當紀錄集合在同一篇吧～ 窩就當作每週心得的方式寫唄。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第三週-20241020日--20241026六&#34;&gt;第三週 2024/10/20(日) ~ 2024/10/26(六)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;週日收假是坐專車，回到營區後就是安檢，就是大家在連集合場把東西全部放在軟墊上檢查有無違禁品，等待所有人回來後就集合宣布一些事情，就是做打掃跟躺平睡覺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;週六放假是早上6:10集合，然後分批集合啥的搞到6:40左右大家都上專車並且確定所有人都在車上後就發車回家醬子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新訓的收放假大概都是這樣吧!? 下週如果有變動的話再寫上來，沒的話應該就都是這樣了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;好像是在週一還週二的時候，因為某班長說集合時全副武裝帶小帽，那這個 &amp;ldquo;帶&amp;rdquo; 跟 &amp;ldquo;戴&amp;rdquo; 其實是前者，但是之前的班長都是要我們做後者，結果當天上課是士官長帶班，因為其他幹部都不在了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然後我們就被幹譙&amp;hellip; 當下我們真的是覺得莫名其妙，因為之前是這樣教怎麼今天就被罵，全連的的人對此都很不爽，然後我就將此事寫進去每週的大兵手札XD&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;手札大致是寫，我們連上的所有幹部怎麼都不同心，指令都是矛盾衝突啥鬼的，還有說士官長說話都是在 PUA 我們跟班長之間的感情，我是有寫挑撥離間這個詞啦，然後&amp;hellip; 我就被一些幹部約談了呵呵&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要不是軍中有個以下犯上的罪，這些幹部早就出事了QQ 連上好像有人是有前科的呢 (說有可能那些雞掰的幹部哪天會在寢室 cosplay 晴天娃娃之類的QQ&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這週比較機掰的就是士官長而已吧，反正在軍中一開始就說自己人很好啥的鬼話，其實都是雞掰人^^ (虛偽&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;反正我們訓員就是遵守指令就好，如果再有我們明明就是遵守指令，但是莫名其妙被罵那就是 1985 摟～ 反正現在新訓都是週六才放人，晚幾個小時回家差別不大，就看是訓員先受不了還是長官先被電爛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這週有驗槍跟大部分解的鑑測，還算是滿簡單的，摸到槍後多操作幾次就記起來了，反而只背口令再去摸槍反而一頭矇QQ&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;鑑測結束後就是開始學上下靶台以及清驗槍的動作跟口令，因為下週就要打靶了，這邊就真的要好好學了，不然靶場有做錯啥應該真的會被罵到起飛XD 畢竟是個很危險的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這週還是有教一些震撼教育的東西，好像震撼教育就是單戰，也稱單兵戰鬥啥鬼的吧，這邊角色扮演還是比較有趣的，只是要一直蹲跪著跟趴下手肘跟膝蓋有點痛QQ&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第四週-20241027日--20241102六&#34;&gt;第四週 2024/10/27(日) ~ 2024/11/02(六)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;上週提到的新訓收放假大致是相同的，但是這應該是我們營區才這樣，馬的沒有夭八(週五18點)只能洞六(週六早上6點)QQ&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大概是打靶(沒打到)、練習上下靶台、練習射擊穩定度。 比較有趣的是知道了AB機是如何抓的以及掃瞄器設備型號。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;這一週本來是要打靶的，但是歸零靶不給訓員自己歸零，甚至也不教學，所以連上就拿了大概50把，在週一的時候由連上的幹部來歸零。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;歸零的時候連長跟士官長還有一位上士班長的著彈點都滿集中的，這還是在調整槍枝的時候誒 好猛! 但是有位一兵班長他著彈點就很飄XD&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;歸零的時候隔壁連的訓員上下把台，聲音都沒有大聲唸出來，然後在場主持的教官剛好是他們的連長，就這樣被營長較過去幹譙。像是: 到底還想不想打靶、到底會不會，不會就給我滾。 之類的大聲責罵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;週二的時候幾乎整天都在做射擊的穩定度練習，也就是放一元硬幣在槍管，然後扣板機的時候不能掉下來，要連續十次不掉下來才可以。訣竅就是不要管手肘撐得多痛，用左手施力將槍往右肩窩抵緊，整把槍就很穩了，但是這樣很累不過習慣後就可以穩定瞄準練呼吸法了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;週三週四的時候因為颱風就都在室內無聊一整天，也不給看課外讀物QQ 震撼教育(單戰)也沒有教實際動作就讓我們盯著單戰報告詞一整天，真的超無聊&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這週好像有練上下把台啥的，練到都快爛掉了&amp;hellip; 射手就位、開保險開始射擊，關保險取下彈夾、通識槍膛(驗槍)、&amp;hellip; 喊到都會下意識反應複誦了＝＝&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然後這邊不得不靠北一下，上週說的，說自己是好人的都是機掰人，這週整連的人竟然還是有一半以上的人(最少都是大學畢業的)竟然都還沒察覺長官都在畫大餅根本做不到，已經被洗腦成說什麼就信什麼的人了QQ 然後長官又很愛 PUA，像是有人說想要睡滿八小時，結果長官說睡滿八小時就要洞八&amp;hellip; 哇操！還一堆人說不要，怎麼多數人都沒聽懂睡滿八小時是一到五都睡滿八小時而不是只有週五晚上睡滿八小時= = 整個邏輯就毀滅了誒大家ＱＱ&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;這週最好笑的是有人帶AB機，結果其他連的被營長拿機器掃描到，晚上跑來叫我們自首說不會很嚴重(自首一樣會懲處啦)，然後就有一位鄰兵就很可愛地把手機藏在販賣機&amp;hellip; 沒錯就是販賣機，那邊明明就有一台攝影機在那邊怎麼還敢藏那&amp;hellip;&#xA;結果就是被抓到了，至於抓到的方式是被設備掃描到訊號。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>台南大內137旅義務役新訓-part1</title>
      <link>//localhost:1313/posts/army/army-part1.zh-tw/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 22:36:09 +0800</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/army/army-part1.zh-tw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上面這圖是我新訓要帶去營區的東西，也可以空手去啦，但是偶就是想要用自己喜歡的東西而已～&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;這一篇就來記錄一下前兩週心得唄～ 單位啥的等當完兵我再來補上XD&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;答案是一三七旅步四營火力連209梯&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;就在某天突然接到電話問我要不要當兵，當時是在實習也接近合約尾聲了，該來的還是得來呢，公所說這梯是在台南大內，所以我就去了，之前還有一次是在成功嶺，但是我就是不想去成功嶺XD 所以上次徵招我就拒絕了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;好像南部的公所都會先來電詢問??? 看北部的同學好像沒辦法像我一樣拒絕挑食新訓地區呢。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;寫這篇的時候剛好是新訓前兩週結束休假了&amp;hellip; 那就先來記錄一下新訓前兩週唄。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;事前準備&#34;&gt;事前準備&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在介紹之前就先來說一下我準備了什麼東西，準備的東西大致如下，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;密封盒子 (大小大概是 29X19X10cm)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;維他命C&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;指甲剪、牙膏、牙刷、刮鬍刀、牙線棒&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;奇異筆、原子筆、透明膠帶&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;乳液、洗面乳、化妝水、防曬乳、止汗膏、三合一沐浴乳&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;鞋墊&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;小鹿山丘防蚊液、面速力達母&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;電子錶&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;面紙、GASBY涼感紙巾、GASBY涼感噴霧、爽身粉&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;國軍短褲、數位迷彩排汗衫、黑色厚長襪、白色毛巾、寬版魔鬼氈綁腿、魔鬼氈腰帶、編織防水袋子、識別證套子、長尾夾、鳳梨海綿&amp;hellip;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;離營時要穿的一套衣物&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;電話卡&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;手電筒&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;鞋油不用，因為現在四個月的兵役都換成麂皮鞋了。替代役啥的我就不知道了。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;大概就是這些了啦~ 剩下的就是徵集令上面需要帶的一些資料，要記得自己提前準備呦！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;盒子可以拿來收納小物品，或是食物(可能會有老鼠跟螞蟻)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;維他命的話這邊就看個人摟，保健食品在軍中只要包裝明確的話都是可以不用上繳納管的&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;個人用品像是牙膏牙刷啥的，建議先帶，因為不一定第一天可以去營站買QQ&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;文具的話一樣盡量多準備幾支，膠帶的話是為了把歌詞啥的紙張護貝用的&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;盥洗用品跟乳液啥的就看個人，我是喜歡偏花香的味道，所以就買薰衣草的三合一沐浴乳XD&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;鞋墊絕對要買，我新訓兩週長時間對腳底板施壓完全沒有痠痛&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;防蚊液跟藥膏就看個人摟&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;電子錶我是買 F-91W 就便宜就買了&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;面紙儘量帶小包裝的，涼感的紙巾有錢的話就買吧，爽身粉也強烈建議買，因為通常洗完澡到躺平大約會間隔3個小時&amp;hellip;保證流汗QQ&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;最後的迷彩用品我是在蝦皮買的，反正就是備品買好買滿啦&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;電話卡看人，但是建議帶著，因為手機啥時灌好 MDM 不知道，緊急的時候可以使用電話卡打&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;手電筒真心建議要帶，晚上或凌晨上廁所會用到! 因為不能開燈!&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;我的連第一次去營站就直接叫我們買新兵包，好像500左右&amp;hellip; 但是裡面就是一些基本用品像是指甲剪、筆記本、哨子、衣架&amp;hellip; 現場會有張紙列出禮包有啥，如果有少的就去單獨買有少的&#xA;我是已經準備很多東西了，所以我去營戰的時候只需買哨子、衣架、藍白拖。 不果我還是有加購手電筒，迷彩證件扣子(有金屬環的那種)、備用證件套、迷彩日記本、兩包衛生紙、除臭噴霧、衣物芳香劑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;BTW. 如果軍用品沒有先準備的話，在去營站時，記得多買排汗衫跟運動褲至少各兩件輪流穿，然後魔鬼氈綁腿應該也有在賣可以買兩組。 (迷彩的記得買深綠色的喔! 外面賣的迷彩排汗衫可能顏色比較淺，穿起來很容易跟人不一樣XD)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;第一天--衣物注意事項&#34;&gt;第一天 &amp;amp; 衣物注意事項&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一天是照著徵集令上面的時間在區公所集合，集合完後就會有專車直接送到營區，我的縣市看來是挺好的，遊覽車上只有6個要當兵的人XD&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;剛下車之後，我是在某個鐵皮屋籃球場集合，然後就有長官稍微介紹一下我們這梯得整個新訓行程，當時我腦袋還是在放空狀態所以就沒有記住太多XD&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在講解的過程中陸續有其他專車的人下來，接著就是有個班長把一些縣市的人叫走組合成一個連，然後組合完後就帶到各自連的建築去領取裝備。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看隔壁連也是一到營區後就開始領取裝備，有幾個滿意外的點就是枕頭是全新的，看到網路上好像都是說會睡到之前學長的，還有就是軍靴是綠色拉鍊盤麂皮靴+小藍豹運動鞋&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;對了! 記得要在鞋子那一站看一下鞋碼，麂皮靴好像號碼越大越小雙，我平常是穿26號的運動鞋比較貼合，那麂皮靴當初被量出來說是4號，但是後來我去跟人換成了3號，因為麂皮靴鬆一點才好穿，4號穿起來感覺就是25號鞋&amp;hellip;&#xA;然後麂皮靴穿上後會感覺前腳掌左右會有一條繩子壓著束著的感覺，所以我就換了大雙一點，也就是號碼小一點的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
